# README

自分が苦労した点
・チュートリアルで学んだつもりになっていても、実際に自分でコードを書くと
　細かくわからない点が多く出てきたり、文法が身についておらず簡単な表記でも
　初めは特に確認が必要になってしまったこと。

・チュートリアルの内容を理解を再度徹底しようと時間をかけてみたものの、
　サブ課題に取り組み始めるとチュートリアルとは全く違う観点での理解が必要になったこと。


学んだ点
・とにかく手を動かさないと理解が進まないということ
  gemのOverviewやRailsチュートリアルガイドなど、頭から理解しようと読んでいても
  情報量が多すぎて身につかない。基本的なところから利用して、ドキュメントで確認して
  という反復が重要でした。

・仕様の全体を理解してから手をつけ始めることが大事
　サブ課題を進めるにあたり、チュートリアルの再確認から始めてしまったため時間がない
　中でのスタートになってしまったことで、できそうな機能から作り始めてしまった。
　結果、全体のページ相関やモデルのゴールが見えないまま進めてしまい、作業が複雑に
　なってしまったように思います。文面の仕様を自分なりに図解したりまとめ直したりが
　必要と感じました。


自慢したい・相談したい点
・時間はかかってしまいましたが、エラーが発生した際に自分で解決できたことは自慢したいです。
　（一方で時間をかけすぎたところもあるので、今後自分で粘るにしても制限時間を設けるつもりです）

